【區議會動議】大河道一號休憩處正式命名「十一人民抗暴紀念花園」

【區議會動議】大河道一號休憩處正式命名「十一人民抗暴紀念花園」

過去多年，荃灣大河道多個休憩處未有命名，僅以一號、二號、三號休憩處以作識別。

2019年10月1日，荃灣中五學生參與反修例抗爭活動期間，不幸在荃灣大河道一號休憩處遭到一名警長開槍實彈擊中胸部，傷重昏迷不醒，是香港1997年主權移交後首名被實彈槍傷的示威者。

為紀念人民反抗暴政而在荃灣區內發生的悲劇事件，趙恩來議員將於2020年3月31日動議荃灣區議會把大河道一號休憩處正式命名「十一人民抗暴紀念花園」，告誡當權者停止血腥暴力鎮壓人民，不再重蹈覆轍。

#荃灣區議會 #動議 #十一人民抗暴紀念花園

有冇人介紹下會經咩步驟去通過改名提議
一但開咗先例將來就有機會十八區嘅地標都改名

區議會投票有法定效力咩

我都想知行政機關有無權力否決

推

連登仔反對彥霖梓樂紀念公園
會唔會又反對大河道命名嫁？

原來荃灣區議會咁撚娘
一睇就知佢地個腦都膠膠地
人民紀念花園

人民兩隻字支那feel

屌你老母支那名咁

同感

咁都有人屌